行 會 通 過 取 消 強 積 金 對 沖 方 案

【Now新聞台】行政會議下午召開特別會議，通過取消強積金對沖原方案。

行政會議召開特別會議後，通過政府原方案全面取消強積金對沖，遣散費及長期服務金在實施日劃線，無追朔期，並設有十年過渡期。

政府會預留79億資助僱主，而遣散費及長服金的計算比例將由月薪三分二降至二分一。

會後行政長官梁振英和政務司司長張建宗指，分析過不同建議後認為原方案最可行，希望勞方及資方繼續聚焦討論，但強調下屆政府有權作出任何更改。

而遣散費及長服金的計算比例將由月薪三分二降至二分一。

但唔會係你強積金度扣喎

下一步就蝕晒你啲強積金
定其實係上一步黎？

本來就唔應該係強積金度扣
而家只係爭取應有福利
居然仲要減比例去乞D老闆

咁之前俾公司抄左個d有冇得追番

強姦金反正係唔係都蝕鳩哂

都預左班老闆無可能乜都應承

最應該取消強姦金 之後將老闆果份加埋落去

預計生效前會大量炒人+用合約請番

痴線

呢啲一定架啦

咁係事實
將1/2變番2/3又好 又或者加番對沖
林鄭話要做 保皇又護航就過到架啦

d錢本身我自己架,畀我早d拎返舊錢出黎就當係長期服務金,咁同我自己畀錢自己有乜分別

on9,長服倒退去到1/2
最離譜係仲要劃線實行
即係以前供撚左既mpf可以繼續對沖
我真係丟你老母689囉

僱主供個5%mpf一早就係你既人工到預先扣左出黎啦

港奴一向蠢過隻豬

我都想知

呢個方案係連已供左個部份既mpf日後都可以對沖
之前抄左既就更加冇得追返啦

個5%僱主供得出去個一刻就預左係畀僱員架,僱主攞唔返架啦,夠膽死話唔係我既

依家 遣散費及長服金

其實係點計

仲要9成9僱主供果份係原先份人工度扣既

你真係以為無強姦金佢嗰5%會俾你？佢自己袋唔好？

聽聞689好緊張呢單野，可能佢怕勞工界話佢做左五年勞工政策交白卷

屌佢老母老董搞出黎嘅嘢冇一樣唔係大伏

所以你認為僱住請人嘅時候無計埋果5%先定你人工，係定咗之後先發現要跟法律出多5%？你諗嘢咁得意

真係好多港奴

唔會比啊 但佢登廣告果陣已經將份人工打95折

望下個戶口個名咪知筆錢屬於邊個
未得戶口主人同意根本唔應該係戶口扣任何錢

未有mpf之前，你個post係用2萬請人，有咗mpf之後，咪用一萬九千請囉，果5%只係用另一個形式出現，而且美化咗僱主，兼退休先拎得返，我覺得個概念好簡單

點先可以拎到遣散費?

根本就係咁

十年過渡期

事實係就算今日取消MPF， 你19000嘅人工都唔會變2萬

事實係班基金狗無得再食我錢
而我拎返自己每個月𠴱5%

你咪話
而家啲招聘廣告強積金係福利嚟
本身就計埋落你份人工到

真係好傻豬

俾晒支那你都唔知啦

而遣散費及長服金的計算比例將由月薪三分二降至二分一
而遣散費及長服金的計算比例將由月薪三分二降至二分一
而遣散費及長服金的計算比例將由月薪三分二降至二分一
而遣散費及長服金的計算比例將由月薪三分二降至二分一
而遣散費及長服金的計算比例將由月薪三分二降至二分一

可以去民政處宣誓
唔使預約
用回鄉證返大陸長住
一炮過拎晒強積金
呢招退休前只可以用一次

劃線前年資係劃線後計三分二定二分一?

係咪福利見人見智， 澳洲啲廣告都會寫明係70000+9.5% Superannuation 定係70000包埋superannuation

我個人覺得政府整強姦金原意冇問題，只係同所有其他政府掂過嘅嘢一樣唔拖唔水

次次加完人工變相無加過
因為強積金,每個月比佢扣來都唔知做乜

比番我用來搭車好撚過

689幫淋病埋地雷

所以我拿orso
10%公司比晒
仲要無cap
你地就真係慘豬

睇呢條片最清楚，政府方案已經唔係冇so咁簡單
而係會倒蝕

睇個名似係假膠博屌

我就唔係好明條片既講法 點解年資長既人會有蝕
以我屋企人為例， 做左17年野，仲有3年退休， MPF mall 戶口有300000 3年後當佢MPF 大概有360000而家17000 蚊一個月 我當佢3年後有20000一個月

如果有對沖 佢退休個陣應該淨係可以拎返360000+266666-180000= 446666

但係冇對沖 佢退休個陣可以拎360000MPF
再加埋長服金喎
長服金應該有17000x2/3x17+ 20000x1/2x3 =242666

total 602666喎

當然實際數字可能有小小唔同 但係點得出會有蝕呢個結構？ 定我有理解錯誤？

以我理解 畫線前既長服金仲會有對沖
即係紅字呢筆會係mpf扣

大伏嚟

冇錯
劃線前既mpf係要繼續對沖,而且個薪金仲會lock死左係劃線個一刻，如果之後再加人工長服金已經係用1/2計,已經會計少左一大忽年資。成個plan會對長年資and劃線後加人工既人好不利

你睇清楚d 你紅字個到係冇對沖既狀態，即係政府而家提出既案

上面360000+266666-180000= 446666 呢條式既先係而家一直用緊既對沖狀態，當中既-180000就係對沖左既長服金

我應該冇理解錯掛

冇野了發現原來真係理解錯左 自膠

對年資長老屎忽係少左
但對後生黎講係多左 當然最好係去番2/3

降低左譴散費長服金比例,其實即係少左炒左成本，日後後生一代會更零散更難儲年資,都唔係好事黎

政府野都好信 咁香港無乞衣啦

唔係咁樣
有對沖時老闆供左mpf 炒你果時會用番mpf沖你遣散費/長服金 所以唔洗再拎舊錢出黎
取消對沖之後 雖然由2/3去到1/2 但炒你果時點都要拎一筆錢出黎賠 所以單純用成本咁諗係唔成立
我同意下屆要去番2/3 但現時咁睇 對後生係好處多啲

怕條毛咩

佢一路以來除咗阿爺怕過咩人

同意，但最低工資除外

唔一定,如果初入行低薪,供mpf少,臨炒前高薪,係會對沖唔晒,老闆要再貼,新制有冇損失要睇工資個變化幅度

第一日實施嗰時都已經有人講，呢個偷換概念『僱主供款5%』過咗咁多年之後真係有人信係僱主畀，當政府係為咗諗盡辦法去點樣攞錢幫金融狗掠水炒股，係呀另一個國度係你交緊稅呀

我淨係見到 變相CUT 長期服務金同老譴

真係埋地雷

根據《僱傭條例》，月薪僱員的遣散費及長期服務金的計算方法是，僱員最後一個月或最後12個月平均工資（以22,500元為上限，下稱「月薪上限」），乘以可追溯服務年資，再乘以三分之二。